反送中運動至三月中逾 7,800 人被捕 809 人無條件釋放 近廿人獲撤控

反送中運動至今近 9 個月，警方回應《立場》查詢時表示，由去年 6 月 9 日至今年 3 月 19 日，警方在「各區示威活動」當中拘捕 7,854 人，年齡介乎 11 歲至 84 歲，已落案控告 1,252 人，當中被控暴動罪有 564 人。被捕人士當中，有 1,376 人未成年，佔整體 17.5%，當中 151 人已被起訴。

警方指，7,854 名被捕人士當中，有 5,870 男 1,984 女，涉及罪名包括參與暴動、非法集結、傷人、襲擊致造成身體傷害、普通襲擊、縱火、刑事毀壞、襲警、阻礙警務人員執行職務、藏有攻擊性武器等。

近 5,800 人案件仍在調查

上述被捕人士當中，有 5,758 人的案件仍在調查中，他們都保釋候查，或者在拒絕續保後獲釋放。至於在警方警誡後釋放，以及無條件釋放人數，分別為 6 人和 809 人。另外，有 1,281 人已經完成或正進行司法程序。

7,854 名被捕人士當中，16 歲以下被捕人數有 547 人，分別有 391 男 156 女，45 人被起訴；18 歲以下被捕人數有 1376 人，分別有 993 男 383 女，有 151 人被起訴。涉及罪名包括參與暴動、非法集結、刑事毀壞、襲警、阻礙警務人員執行職務、藏有攻擊性武器等。

被捕學生逾 3,200

警方又說，被捕人當中 3,219 名為學生，當中 465 人已被起訴。

至於律政司昨日就 2020 - 2021 年開支預算，回應立法會議員的書面回覆就提到，根據保安局提供的資料，自 2019 年 6 月 9 日至 2020 年 2 月 29 日， 警務處就「反修例」事件共拘捕 7,613 人，當中 1,235 人已經或正在進行司法程序。

1,235 名已經或正在進行司法程序的人士當中，78 人須承擔法律後果，包括 52 人被定罪、25 人須簽保守行為，及 1 人被判照顧或保護令，另外有 19 人獲撤銷控罪。其餘人士的司法程序仍在進行中，暫時沒有罪名不成立的個案。

推

「解悶工廠」 點解還押抗爭者仲睇到連登？

而家落街屌狗仲計唔計入反修例？

定入抗疫條例

全部都係香港兒女

集體追究政府濫捕、專業失責引致的損失

光復香港之後，新政府一定會補償返畀咁多位義士！

你哋付出生命，青春嚟換香港自由，真係好偉大

搞9人 有冇得賠錢 法庭賠果D律司費都未必夠俾

其餘人士的司法程序仍在進行中，暫時沒有罪名不成立的個案。

語言偽術。更多根本冇料入，要撤控。

香港做恐怖分子幾撚好, 濫捕濫暴濫告, 完全沒後果

吾等香港民族

【抗疫兼抗暴政】行動post: 不如恢復十點和你嗌？